關於口德的斯德哥爾摩症

一個地方愈高圧獨裁愈降低道德標準
愈冇道德愈口講道德
愈講道德愈會用道德規氾別人
愈被規氾愈要挑戰
愈挑戰愈被打圧
愈打圧愈要反抗
周而復始
直至無力反抗
終於合理化並加入打圧（道德規氾別人）